{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_063688",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "망월사 천봉당 태흘탑"
    },
    "text": "1985年9月20日に、京畿道の文化財資料に指定されたチョンボンダンは朝鮮時代の高僧で、黄海道(ファンヘド)瑞興出身のチョンボンダンテフル(1710~1793)の聖地だ。チョンボンダンはテフルが死去した百千護国会社に建てた舎利塔で、テフルのチョンゴル、舎利2や道理64枚を他のお寺に奉安することで建てられている。この舎利塔は、地台石、基壇部、塔身部、屋蓋石、相輪部の手順で構成されており、全体的に八角、原糖型の形式を備えている。基壇には八角形にそれを利用した形のヨンジュムンが縦に刻まれていて、塔身部にはダンヨプボクリョンとダンヨプアンリョン施された蓮花文が彫刻されていて、中央には不渡りの持ち主と建設年代を知ることができる文字が刻まれている。笠は入母屋屋根形式であり、相輪部には、単葉蓮花文が施されたボクバルの上に宝珠があがっている。倒産後には建立当時のシジュジャの名前が刻まれていて、元の位置であることを推し量ることができる。",
    "QA": [
        {
            "question": "チョンボンダンは何年に京畿道の文化財資料に指定されましたか？",
            "answer": "チョンボンダンは1985年9月20日に京畿道の文化財資料に指定されました。"
        },
        {
            "question": "チョンボンダンは誰の聖地ですか？",
            "answer": "チョンボンダンは朝鮮時代の高僧、チョンボンダンテフルの聖地です。"
        },
        {
            "question": "チョンボンダンはどこにありますか？",
            "answer": "チョンボンダンは黄海道瑞興にあります。"
        },
        {
            "question": "チョンボンダンはなぜ建てられましたか？",
            "answer": "チョンボンダンはテフルが死去した百千護国会社に建てた舎利塔です。"
        },
        {
            "question": "チョンボンダンの舎利塔はどのような形式で構成されていますか？",
            "answer": "チョンボンダンの舎利塔は地台石、基壇部、塔身部、屋蓋石、相輪部の手順で構成されており、八角、原糖型の形式を備えています。"
        },
        {
            "question": "チョンボンダンの舎利塔にはどのような彫刻がありますか？",
            "answer": "チョンボンダンの舎利塔には基壇にヨンジュムン、塔身部にダンヨプボクリョンとダンヨプアンリョン施された蓮花文が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "チョンボンダンの舎利塔の中央には何が刻まれていますか？",
            "answer": "チョンボンダンの舎利塔の中央には不渡りの持ち主と建設年代を知ることができる文字が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "チョンボンダンの笠はどのような形式ですか？",
            "answer": "チョンボンダンの笠は入母屋屋根形式です。"
        },
        {
            "question": "チョンボンダンの相輪部には何がありますか？",
            "answer": "チョンボンダンの相輪部には単葉蓮花文が施されたボクバルの上に宝珠があります。"
        },
        {
            "question": "チョンボンダンの建立当時のシジュジャはどこに刻まれていますか？",
            "answer": "チョンボンダンの建立当時のシジュジャは倒産後には建立当時の位置に刻まれています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 304,
        "QA": 460
    }
}